鄧炳強：有黃背心人士粗言對女警性騷擾 質疑是否記者

鄧炳強：有黃背心人士粗言對女警性騷擾 質疑是否記者
2020-05-12 15:30

警務處處長鄧炳強出席元朗區議會會議，區議員鄧鎔耀表示，時下的所謂記者質素參差，警方應該考慮就記者證「發牌」。

鄧炳強質疑，部分穿著黃色背心的人是否記者，因為有人在電台、電視、社交媒體直播期間說粗言穢語、對女警作出性騷擾、出言侮辱。

鄧炳強表示，自己沒有專業資格，並非從事新聞工作，因此不能下定論。

鄧炳強說，警方和記者工作本質可能有不協調，特別是過去周末的情況，警方希望保持安全距離，但一些記者可能想走到最近，拍攝最漂亮的照片，希望雙方開會商討，讓警方執法效率和新聞採訪之間取得平衡，不影響雙方工作。

早前有自稱「全民新聞」的「全民記者」，在示威現場直播中一直用粗言穢語品評女警的身材，涉性騷擾之嫌。

點止性騷擾女性啊 有「黃背心人士」開槍意圖謀殺學生啊

唔好中佢計，你同意佢嘅說話，就同意埋呢句

到時話你無做過狗，就無資格評論狗

下一步一定係搵班狗著黃背心周圍打劫強姦販毒